<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<blog>

  <post>
    <date>1246032806</date>
    <author>Luca</author>
    <title>Ufficio reclami!</title>
    <body><![CDATA[Ma perché in Italia ogni volta che leggi il giornale o dai un'occhiata ai feed sul pc scopri qualche notizia agghiacciante (<a href="http://www.corriere.it/cronache/09_giugno_27/pippo_entrava_nei_computer_dei_pm_luigi_ferrarella_9b5e6b00-62e9-11de-ac0d-00144f02aabc.shtml">leggi quella odierna</a>)? Boh! Di certo bisognare fare qualcosa per migliorare la situazione.]]></body>
      <tags>riflessioni</tags>
      <comments/>
  </post>



  <post>
    <date>1246032806</date>
    <author>Luca</author>
    <title>Banshee e il koala karmicoo</title>
    <body>Che delusione! Banshee sarà il player musicale di default di Ubuntu 9.10. 
      Avrei preferito che Ubuntu adottasse una politica più simile a quella di Fedora: niente 
      software basati su Mono nell'installazione di default.
    </body>
    <tags>banshee, ubuntu</tags>
    <comments/>
  </post>

  <post>
    <date>1245932806</date>
    <author>Luca</author>
    <title>Il primo computer italiano</title>
    <body>Indovinate un po' dove è stato ideato e realizzato il primo calcolatore made in Italy: ovviamente a Pisa, 
      la culla dell'informatica in Italia (http://www.cep.cnr.it/). 
    </body>
    <tags>curiosità</tags>
    <comments/>
  </post>

  <post>
    <date>1245832805</date>
    <author>Luca</author>
    <title>Oggi mi sento...lunatico</title>
    <body><![CDATA[Gli scienziati del <a href="http://www.jpl.nasa.gov/">Jet Propulsion Laboratory</a> 
       hanno recentemente ottenuto una mappa topografica ad alta risoluzione del polo sud lunare   
      (http://www.nasa.gov/topics/moonmars/features/moon-20090618.html)! Non mi era mai capitato 
      di osservare la luna così da vicino.]]>
    </body>
    <tags>nasa, luna</tags>
    <comments/>
  </post>


  <post>
    
    <date>1245732805</date>
    <author>Luca</author>
    <title>Meccanici celesti, asteroidi e rottami spaziali</title>
    <body>Scorrendo i feed di Wired.it mi è caduto l'occhio su un post intitolato Italian Valley: 
      Andrea e i mecanici celesti. Il mio primo pensiero è stato: Andrea + meccanica celeste = Milani. 
      Olé! Ho azzecato il risultato!
      Fa sempre uno strano effetto ritrovare i volti delle persone che incroci quasi tutti i giorni in dipartimento 
      in una rivista. Ti sembra improvvisamente che quelle persone siano in qualche modo lontanissime.
      Per fortuna il giorno successivo tutto torna normale.      
    </body>
    <tags>milani</tags>
    <comments/>
  </post>

  <post>
    
    <date>1245732705</date>
    <author>Luca</author>
    <title>Wikipedia e i video</title>
    <body>Apprendo con gioia la notizia che Wikipedia intende implementare la funzionalità di upload
      di contenuti video. It's legendary (chi ha visto almeno una volta "How I met your mother" avrà 
      intuito da chi ho preso in prestito questa esclamazione)! Se questa idea si concretizzerà,
      tra qualche anno tutti noi avremo a disposizione un enorme archivio di filmati liberamente fruibili
      e scaricabili: un piccolo passo in avanti verso un mondo migliore.
    </body>
    <tags>wikipedia, video</tags>
    <comments/>
  </post>



  <post>
    
    <date>1245732605</date>
    <author>Luca</author>
    <title>Qualche considerazione su questo blog!</title>
    <body>Se qualcuno si stesse chiedendo: ma questa è davvero la pagina web di Luca? La risposta è sì!
      Al momento sto sperimentando il linguaggio xml e questa pagina non è altro che un file .xml (contenuti.xml) associato
      ad un foglio di stile (contenuti.xsl). 
    </body>
    <tags>blog</tags>
    <comments/>
  </post>



  <post>
    
    <date>1245732505</date>
    <author>Luca</author>
    <title>Un'interfaccia grafica per mercurial in pyqt</title>
    <body>Oggi ho provato a cercare se esiste un'interfaccia grafica per mercurial.  
      In effetti esiste e si chiama hgview (http://www.logilab.org/project/name/hgview)! 
      Per il momento non è stata ancora pacchettizzata per Debian o almeno non è stata
      inserita in Debian testing (Squeeze). Aspetto fiducioso! :)
    </body>
    <tags>mercurial, pyqt</tags>
    <comments/>
  </post>



</blog>
